美國擬設「太平洋威懾倡議」應對中國，王毅指中美應該重啟對話

【Now新聞台】美國拜登新政府下月上台，國會稍後表決2021年國防授權法案，會設立「太平洋威懾倡議」，提升美國及盟友在印太地區的防衛能力。在北京，國務委員兼外長王毅重申，中美兩國應該重啟對話及重建互信。

國務委員兼外長王毅在北京與美中貿易全國委員會董事會代表團舉行視像會議。王毅引述國家主席習近平向拜登於大選當選的賀電，表示推動中美關係健康穩定發展，不僅符合兩國人民根本利益，而且是國際社會共同期待。

王毅指出，中美關係之所以呈現建交以來最嚴峻的局面，在於美方一些人固守冷戰思維和意識形態偏見。中方期待美國對華政策回歸客觀和理性，同時加強各層級溝通對話，拓展應對疫情推動經濟復蘇等方面互利合作。

而美國方面，國會參眾兩院經協調達成的2021年國防授權法案。當地周二開始表決就華府如何應對中國崛起建立新框架，最矚目是新設的「太平洋威懾倡議」。斥資22億美元提升美國防衛態勢，增強在印太地區的地位與能力，包括建造弗吉尼亞級攻擊潛艇、協助美國盟友與合作夥伴、阻嚇中國的「惡意行為」。

同時禁止向香港警方出口國防相關產品，並將捍衛香港，和支持台灣列為威懾中國的新手段，包括對台軍售、協助台灣發展具有備戰能力的現代化防衛部隊。

法案最終版本經參眾兩院通過後，交由總統特朗普簽署生效。分析指，新一年度國防授權法是向下月上台的拜登新政府發出訊息，確保正視和有足夠資源應對中國挑戰。

你唔俾我偷野係你損失

王毅指出，中美關係之所以呈現建交以來最嚴峻的局面，在於美方一些人固守冷戰思維和意識形態偏見。

責任全在美方

對話？咪啦，一陣兜口兜面俾你班支那人鬧「bitch」就唔好啦！

傾你老味

支那唔守規矩個思維仲衰過冷戰

仲有咩好講？

冇得返轉頭架喇

你咩議都冇用
拜登一上台即刻卡爆你
仲咪計黑妹同班deep state
總之一係trump一係東亞唔洗要

傾閪咩 傾完咪又變歷史文件

支那：反口係美帝

美帝 : 呢個就係我既對話 不服就開戰

打完仗傾條約時咪對話囉

中國d口吻下下推晒100%責任比人地

我地納粹中國立國國技就係靠呃人